\section*{Agradecimentos}

% Add entry in the table of contents as section
\addcontentsline{toc}{section}{Agradecimentos}

Esta tese, apesar de escrita por mim, é o culminar dum trajeto que só foi possível concluir 
graças ao apoio de algumas pessoas que, duma forma ou outra, me ajudaram a chegar a este momento. 
Assim sendo, quero-lhes deixar o meu sincero obrigado por tudo o que fizeram por mim.

\textbf{Ao meu pai}, por uma vida de trabalho, de determinação e de preserverança para que eu pudesse ter 
todas as condições e oportunidades para chegar onde estou hoje;

\textbf{À minha mãe}, pelos sacos de comida e roupa lavada aos fins-de-semana e pelo enorme esforço, dedicação 
e paciência que teve comigo, sem nunca cessar, para que eu pudesse aproveitar cada dia ao máximo;

\textbf{Ao meu irmão}, por ter sido uma referência para mim desde pequeno, por me ter introduzido a grande 
parte das coisas que definiram a pessoa que hoje sou e por ter partilhado as suas lições comigo, tornando 
o meu trajeto mais fácil.

\textbf{À minha prima Sofia}, por me ter acolhido na casa dela, pela (enorme) paciência que sempre teve 
comigo e por me ter motivado e ajudado sempre.

\textbf{Ao meu professor orientador e à IObundle}, por me terem transmitido novos e interessantes conhecimentos 
de engenharia e eletrónica e por me terem inserido pela primeira vez no contexto empresarial, onde tive 
a oportunidade de tirar muitas lições importantes para melhorar.

\textbf{Aos meus amigos do Wolfpack}, pela incessável amizade, pelas aventuras, pelas Bilindos, Urbans e Kandhavias, 
pelas Sevilhas e Salamancas, por me tornarem a vida muito mais animada e por estarem lá nos bons e nos maus 
momentos.

\textbf{Aos meus amigos do IST}, pelas noitadas ocasionais em Civil, pelos trabalhos entregues às 23h59, pelas 
poesias de oscilocópio, pelos ínumeros risos a 40 dB e por terem feito o meu trajeto no IST muito mais 
suportável.